\documentclass{beamer}
\usepackage{beamerthemeshadow}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{currvita}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[flushleft]{threeparttable}
\definecolor{beamer@blue}{rgb}{0.2,0.2,0.7}
\setbeamercolor{structure}{fg=beamer@blue}


\def\d{{\fontencoding{T1}\selectfont\dj}}
\def\D{{\fontencoding{T1}\selectfont\DJ}}

\title{Joe Nickell}
\author{Bogdan Delić\\ Dimitrije Matović}
\institute{Matematički fakultet\\ Univerzitet u Beogradu}
\date{
    \footnotesize{Beograd, 2020.}
    }

\usepackage{natbib}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}
\begin{frame}
	\thispagestyle{empty}
	\titlepage
\end{frame}

\addtocounter{framenumber}{-1}

\begin{frame}
	\frametitle{Pregled slajdova} 
	\tableofcontents[hidesubsections] 
\end{frame}

\section{Biografija}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Uvod}
	\begin{itemize}	
	\item Džo Nikel (eng. Joe Nickell)(rođen 1. decembra 1944) je američki skeptični i paranormalni istražitelj.
	\item Nikel je istraživač u Komitetu za skeptično istraživanje i redovno piše za njihov časopis Skeptični upitnik (eng. Skeptical Inquirer). 
	\item Takođe je saradnik asocijacije dekana Centra za istragu. On je autor ili urednik za preko 30 knjiga.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.12]{joe.jpg}}
        \label{Biografija}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Rani život}
	\begin{itemize}	
	\item Džo Nikel je sin J. Vendela i Ele Nikel, a rođen je i odrastao u Vest Libertiju u Kentakiju. Njegovi roditelji su ga podržali njegovo interesovanje za magiju i istraživanje, dozvolivši mu da jednu sobi u kući koristi kao laboratoriju.
    \item Nikel je 1967. godine diplomirao na Univerzitetu u Kentakiju.
	\item Završio je na Univerzitet u Kentakiju postdiplomski rad, stekao zvanje magistra nauka (1982) i doktora nauka (1987). Doktorirao je na engleskom jeziku, fokusirajući se na književna istraživanja i folklor.
	\item Krajem 2003. godine, Nikel se ponovo pomirio sa devojkom sa koledža, Dianom Heris. Saznao je da ima ćerku po imenu Čeret i dva unuka Tajner i Čejs.
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Karijera}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Karijera}
    \begin{itemize}
    \item Nikel je radio kao mađioničar, privatni detektiv, kartaški diler, menadžer rečnih čamaca, univerzitetski profesor, autor i paranormalni istražitelj. Od ranih 1980-ih istaživao je, pisao i uređivao mnoge knjige u raznim žanrovima.
	\item Često ga konsultuju producenti novinari i televizijski producenti zbog njegove skeptične perspektive. 
	\item Služio je kao savetnik Hilari Svank za njenu glavnu ulogu u filmu Žetva (2007) u kojem ona igra paranormalnog istražitelja.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.35]{nikel.jpg}}
        \label{Karijera}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}


\section{Istraživanja}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Torinski Pokrov}
	\begin{itemize}	
	\item Torinski Pokrov je naziv za jednu od najpoznatijih hrišćanskih relikvija na svetu, a koja predstavlja komad tkanine na kojoj se može prepoznati otisak muškog tela koje je pretrpelo fizičku traumu Raspeća. Rimokatolička crkva koja poseduje Pokrov od 1983. godine, dozvolila je nekoliko javnih pregleda i podstiče privrženost slici, ali ne zauzima zvaničan stav o autentičnosti ikone. Nikel i drugi tvrde da je Pokrov slika na platnu iz 14. veka.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.10]{pokrov.png}}
        \label{Pokrov}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Torinski Pokrov}
	\begin{itemize}	
	\item Jedni od mnogih Nikelovih prigovora na autentičnost ikone su proporcije lica i tela lika. Obe proporcije su u skladu sa proporcijama koje su koristili gotski umetnici tog perioda i to nisu proporcije stvarne osobe.  
	\item Podnosioci zahteva za autentičnost Pokrova veruje da je ikona mogla nastati u trenutku vaskrsenja zračenjem.
	\item Nikel je stvorio verodostojan pokrov metodom bareljefa i tvrdi da je imao na raspolaganju ekvivalentne materijale onim iz 14. veka.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Voren}
	\begin{itemize}	
	\item Iako Nikel odbacuje termin "razotrkivač" da bi opisao svoje delo, njegove istrage o paranormalnim događajima zasnovane na dokazima još uvek nisu otkrile nikakva čuda, duhove ili čudovišta. Njegovo insistiranje na dokumentovanim činjenicama dovelo je do žustre rasprave sa Edom i Loren Voren u televiziskoj emisiji 1992. godine.
	\item Nikel i Voren su se pojavili u emisiji sa porodicom Snedeker koji sa sobom donose izveštaje o duhovima.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.13]{Voren.jpg}}
        \label{Voren}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Vanzemaljci}
	\begin{itemize}	
	\item Nikel smatra da su vanzemaljski susreti rezultat pogrešno protumačenih prirodnih pojava, podvala ili mašte nekih ljudi. Da bi objasnio evolutivnu prirodu viđenja vanzemaljaca, Nikel je u emisiji rekao:
	\item "Napravio sam vanzemaljsku hronologiju i uradio svojevrsne crteže različitih vrsta vanzemaljaca po uzoru na Volta Diznija, počev od 1947. godine sa nekim malim zelenim čovečićima i pokazujući maštovitu raznolikost vanzemaljskih vrsta kao na primer dlakavih patuljaka, kiklopske figure i robotske forme. Baš onako kako bi ljudi zamišljali... "
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Vanzemaljci}
	\begin{itemize}	
	\item "... Veoma je verovatno ako bi se život razvio na nekoj drugoj planeti, mnogo ličio na naš. Skloni smo da različite entitete koji nas zanimaju učinimo svojim imidžom. I tako je Bigfut naš veliki, glupi rođak iz prošlosti, a ET je naš futuristički rođak koji dolazi da nas spasi. To su oblici nas. Naravno duhovi su transparentni oblici nas; mi smo anđeli sa krilima, i naravno, vampiri sa stavom."
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.08]{UFO.jpg}}
        \label{UFO}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Časopisi i Blogovi}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Časopisi i Blogovoi}
	\begin{itemize}	
	\item Nikel je napisao kolumnu "Istražne datoteke" za časopis Skeptical Inquirer, od 1995. godine često daje doprinos veb sajtu Centra za istagu. Članci koji se odražavaju na opseg Nikelovih interesa i istraživačkih veština su fotografije duhova, reinkarnaciju, vudu, Bigfut, nadrilekarstvo, psihičke prevare i frenologija.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.36]{skeptic.jpg}}
        \label{Skeptic}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Časopisi i Blogovi}
	\begin{itemize}	
	\item Nikel je pisao za Centar za istragu uključujući "Nikelovi zaključci", napisano sa naglaskom na činjenice iza scenarija. Nikel dodaje kredibilitet zapletu filma o Čarlsu Dikensu, Nevidljiva žena. "Iako se u filmu ne pominje, posthumna potvrda afere stigla je iz Dikensovih pisama. Iako je njegova porodica uništila mnogo pisma, zamaskirani samo uvredljivim odlomcima. Ali taj ogrtač nevidljivosti bio je neefikasan. Dikensovi naučnici obratili su se forenzičarima, koristeći infracrvenu fotografiju za čitanje zatamljenih delova. Pomoću toga oni su potvrdili glasine."
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Knjige}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Knjige}
	\begin{itemize}	
	\item Nikelove knjige se mogu podeliti u četiri kategorije – religijske, forenzičke, paranormalne i misteriozne. Pored toga, napisao je dve knjige za mlađe čitaoce i dve stamostalne knjige. Prva je bila o UFO-ovima, a druga je bila na temu regionalnog alkoholnog pića. Pisao je nekoliko članaka za novine i doprineo je pisanju nekih knjiga.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Čuda i relikvije}
	\begin{itemize}	
	\item U svojoj knjizi iz 1993, Looking for a Miracle: Weeping Icons, Relics, Stigmata, Visions and Healing Cures, dograđena 1998, Nikel analiriza čuda koja su se desila u raznim religijama. Za svaki slučaj ponaoso, Nikel je istovremeno pregleda razne opise, istražuje mnoge prirodne pojave i njihova objašnjenja, objašnjava okruženje u kojem se nalazi i njenu kulturu kao i slučajevi koji se dešavaju u njoj i spekuliše o motivaciji pogođene verske zajednice.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.15]{miracle.jpg}}
        \label{Čuda}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Čuda i relikvije}
	\begin{itemize}	
	\item Relics of the Christ (2007, Britanska edicija izbačena kao The Jesus Relics: From the Holy Grail to the Turin Shroud), se fokusira na hrišćansku tradiciju mošti. Dok je diskutovao sam Groteom na Point of Inquiry podkastu, Nikel govori da je poštovanje mošti na neku ruku postalo idolopoklonstvo.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=1.50]{relic.jpg}}
        \label{relic}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Forenzička istraživanja}
	\begin{itemize}	
	\item U knjizi Camera Clues: A Handbook for Photographic Investigation, Nikel je započinje sa istorijom fotografije. Objašnjava metode datiranja fotografija, započinje ih sa samim fizičkim karateristikama tog posla i završava je sa temom i sadržajem takvih forografija. Objašnjava kako stare fotografije mogu da se obrade tako da budu lažne i objašnjava kako da nađemo te stvari.
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.10]{vile.jpg}}
        \label{vile}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Forenzička istraživanja}
	\begin{itemize}	
	\item U Real or Fake: Studies in Authentication (2009), Nikel se oslanja na svoj rani radi koji se odnosio na tehničke aspekte papira, mastila, slova, olovala i drugih dokaza za utvrđivanje autentičnosti papirnih dokumenata. Novi material opisuje istraživanja specifičnih slučajeva korak po korak. Opisuje istraživanja poput dnevnika Džeka Trboseka, (koji se ispostavio lažnim), Linkonova izgubljenja getisburgska adresa (lažna) i odmetničke škrabotine (lažna).
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.50]{office.jpg}}
        \label{office}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Paranormalna istraživanja}
	\begin{itemize}	
	\item Secrets of the Supernatural: Investigating the World's Occult Mysteries je Nickelova prva knjiga žanra paranormalne aktivnosti. Na Point of Inquiry podkastu, Nikel govori o tome kako su neke paranormalne aktivnosti prijavljenje više puta jer svaka nova generacija prvi put čuje o takvim kotraverznim dešavanjima i kako je to beskonačan proces koji mora biti objašnjen iznova. 
	\item Mysterious Realms: Probing Paranormal, Historical, and Forensic Enigmas, napisali Nikel i Fišer, analizira 10 često prijavljenih misterija, uključujući Kenedijev atentat, Kentakijev duh pod imenom Gray Lady, kao i teorije zavera vezane za UFO.
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Misterije}
	\begin{itemize}	
	\item Istraživanja, u knjizi Tracking the Man-Beasts: Sasquatch, Vampires, Zombies, and More, su odvela Nikela na mnoge lokacije u kojima su prijavljeni neki slučajevi čudovišta. Nije našao nikakvu validnu baz za ovakvo istraživanje. Nikel u ovoj knjizi kaže: “Strašne priče su neki put bile izmišljene kako bi oterali strance sa određenih teritorija. Postoji i mogućnost da su neke priče bile izmišljene da bi terale decu sa opasnih područija.”
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.08]{zombie.JPG}}
        \label{zombie}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Misterije}
	\begin{itemize}	
	\item  Obeležio je na mapi svuda gde su morska čudovišta bila primećena. Pritom, je analizirao ponašanje vidri i našao savršeno podudaranje. Ispostavilo se da su tri ili četiri vidre plivale u liniji i da je ta linija ličina na zmijoliko grbavo stvorenje koje se talasa kroz vodu. Popričao sam sa dosta ljudi koji su pomislili na prvu loptu da je bila reč o nekom čudovištu ali kada su se približili ispostavilo se da su to bile vidre koje su plivale u liniji. 
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.23]{otter.jpg}}
        \label{otter}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}

\section{Nagrade}

\begin{frame}[fragile]\frametitle{Nagrade}
	\begin{itemize}	
	\item Nikel je dobio Isak Asimovu nagradu 2004. Godine od strane Američkog udruženja humanista. Pored toga, bio je su-primalac Robert Balesove nagrade za kritičko rasuđivanje 2005. i 2012. godine, nagrađen od strane CSICOP-a, danas poznata kao CSI. Takođe je 2000. godine dobio nagradu za Uglednog Skeptika od strane CSI-a.
	\item Dobio je i nagrade poput nagrade za promociju nauke na popularnim medijima 18. maja 2009. 
	\begin{figure}[htbp]
        \centerline{\includegraphics[scale=.60]{award.jpg}}
        \label{award}
        \end{figure}
	\end{itemize}
\end{frame}


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{references}
\end{document}
